我呀媽有癌症末期 唔知有咩可以幫到佢

如題 已經入骨 侵蝕緊骨髓
因血小板值低過一百做唔到化療
我地已經決定去睇中醫睇下可唔可以幫到佢
細老仲細 我唔想佢咁快就過身 今日我已經想喊 好攰 我媽咁好 點解患癌既偏偏係佢
依加又唔知搵邊個中醫好

咩癌？

乳癌

樓主加油

末期既話中醫都好難醫到，始終惡化速度應該快過中醫醫既速度
呢段時間盡量搵齊人陪佢多d la, 唔好令大家有遺憾。

樓主 加油 幫推
我唔知可以食咩 只知道唔好食菇 即係“重容”果D

醫生有咩意見，點建議？

入左骨擴散得好快
巴打你要堅強面對
雖然好難接受
唔好令你媽媽擔心

依加西醫又唔得 我依加希望中醫可以減少癌對骨髓既侵蝕 睇下血小板有無機會回升 依加都仲食到野 但行路已經唔係好得 行多幾步都見暈
我又唔想乜野都唔做 佢成日好想見到我結婚 抱孫
聽到依句我個心好痛

幫推 樓主要加油

完成佢心願 自己有咩細個想 幻想過做既野
完成心願
p.s 當然希望無事

你要勇敢面對，捉弄返命運
Btw加油

樓主多啲陪佢關心佢已經好夠

唔好學我呢個不肖子

陪多d佢啦 唔好比大家有遺憾 要令佢知道你已經大個仔 唔洗擔心你
要堅強啊巴打

雞尾酒

黑糖溝梳打粉

草

巴打做左啲咩

樓主加油
多d陪媽咪

多啲陪下佢 生理幫唔到佢 心理一定可以

如果真係行到最後一步

可以考慮商討下吓預設醫療指示
姐係當所有治療都無效果陣 放棄維生治療 等佢可以減少痛苦 去得安詳

巴打保重
希望伯母平平安安

我見到我親戚都係患癌死 但佢起碼見到自己仔女都咁大個 有埋仔女都無憾
但我得廿歲 仲未畢業 我好想佢睇到我畢業
諗到依道我又眼濕濕

中醫：泰山公德會

除左入骨之外 入侵淋巴到咩程度?

淋巴醫生就話問題唔大 無咩點提

堅強呀巴打

咁醫生話康復既機會大唔大？
試標把藥得唔得？

樓主加油
我媽媽之前都末期 確診後一年幾就去左
中間keep住有做氣功
所以都尚算精神
你可以揾下相關資料呀
雖然最後都救唔返 但我覺得氣功總算幫到佢earn some time
同埋走既時候都唔係太辛苦
真心唔係想打沉樓主
而係我唔想俾咩假希望你
我會覺得 你地而家最需要既係珍惜一齊既時間
最緊要媽媽做佢想做既野
呢段日子一定會好難捱
所以你要堅強 陪得幾多得幾多！！

標把藥呈陰性反應
醫生話康復個骨髓個機會好微
話依加西醫只可以俾第4線荷爾蒙藥
醫生話性命可能以星期或者月計咁計
如果血小板再低落去

我驚我自己都頂唔到 見到佢我好心痛
自問我覺得佢係世上最好既媽咪 但點解個天要咁玩佢 佢得果5十幾歲就想帶走佢

唔到你有得話想唔想。

大把人咁上下 case , 洗到傾家蕩產都係捱多一，兩年。

後期係食嘢唔吸收，瘦到個人似骷髏骨咁，長期要吸氧氣，屋企要有氧氣機，出街要帶氧氣筒，唔可以出去超過幾長時間。

去到咁後期，除非有神蹟，佢咁捱落去，佢又辛苦，你哋又辛苦。

後期連佢自己都照顧唔到自己。

樓主試下啦
泰山公德會係有中醫治療癌症
加油呀！

隔離post，呀哥22歲生can留名
生命真係好化學多啲陪下佢
Btw入左骨既話伯母應該會好痛，醫生有冇講做咩舒緩治療例如電療？

過來人路過
做定心理準備
盡量滿足佢每一個願望啦
無論大或小既 同埋係呢個階段
盡量放晒心機黎陪佢 身邊所有既野
工作 學業 乜都好 放低住晒
唔好等最壞既結果發生左先黎後悔
利申人辦後悔自己當日無好好陪至親過最後段日子
每次諗起都覺得自己係垃圾 仆街 不孝子
一世都瀆唔清既罪

我都有至親喺我中三就走左
我相信佢一直都睇住我 見到我終於大學畢業應該好安慰
巴打你可以做既就係令佢唔好擔心 老實講 醫返好既機會真係唔大 希望伯母見到你可以照顧自己 會放心d
當然更希望會有奇跡 最後無事
點都好 你都一定要撐住 照顧你媽媽
加油

樓主加油
Btw 錄多啲影，影多啲相，留多啲你地既回憶，唔好比自己有遺憾，希望伯母可以好返 平平安安

樓主你自己同你媽媽有冇宗教信仰？

始終每個人都冇辦法避免死亡
應該尋求正確態度面對
積極治癒身體之外
宗教可以幫助治癒心靈
面對死亡時，
宗教可以幫助人到最後一刻冇咁多恐懼、憎恨、追悔、埋怨
平靜安寧咁回到大自然既懷抱

咁其實又未去到最差既情況既,d人成日話末期,其實一有擴散就會當左末期(state4),就算bone metas都要睇下入到咩位
依家做唔到化療都好,最緊要多休息調理好身體,盡快煲返好RBC數上去睇下再做唔做到
中醫既話唔太熟(反而見得多半路走去睇'神醫'既最後都係入hospice),反而飲食方面可以試下所謂既布緯食療(偏方入面算ok),可以叫拖慢下入侵情況

電療無講 依加食緊馬啡藥 食完就唔痛
本來個藥話要一日食4次到
但依加控制到1日兩次 因為始終馬啡藥都係到毒品 食得多唔好
其實講起醫院我都好火 發現擴散到骨係兩個月前既事 照完靜電掃描果陣 血小板都仲夠 跟住又話要再check過咁 check完都係咁 miss個治療時期 搞到依加想化療都化唔到 公立醫院啲醫生好似好經驗不足咁 不過鬼叫我地屋企窮 如果當初有錢去私立都可能無惡代化到咁

i know that feel bro
我會咁諗: 生命既價值唔可以用數字去衡量
反而係make the most of your life
諗好多好多點解其實於事無補
不如諗下可以點樣享受生命
好難受係一定架啦 所以你自己都要揾d途徑去抒發情緒
例如揾人傾下咁 記住連登有愛呀

巴打我知多啲 我依加都想以食療幫佢
之前我煲過紅棗花生衣 聽聞係好補血 但朝早飲完
果晚就水腫

果種無力感係好難受，只可以話陪佢多d，加油
利申過來人

公立你邊間？price wales同 queen marry都醫cancer唔錯
公立程序又多又煩，同埋醫生壓力都好大，一日要照顧太多病人啦
你有冇再問下唔同醫生意見？醫院方面依家有咩治療計劃

屯門醫院架 就係醫院同我講西醫依加只係紓緩痛楚

認真 試下飲小麥汁
我嫲都係cancer末期 醫生都講冇得救
依家都飲小麥汁 反而精神左

利申 身邊有親戚都係咁 飲小麥汁捱到依家十幾年仲係好精神

雖然冇乜根據話一定醫得好 但自然療法既野
至少令佢舒服啲

做晒啲佢想做既野就比佢走啦，有時啲癌症有辛苦好痛，比佢早啲走可能係一種解脫

我媽咪都係依排先確診咗乳癌
但好彩係初期 上個星期做咗手術
依家等做化療 巴打媽媽要加油啊！
我媽咪係沖涼嘅時候摸到有硬塊
醫生都有話唔難發現
你媽咪係咪拖左好耐先去睇醫生啊？

其實ca依家野永遠都係照野搵私家,拎份report去公立到俾人睇最快(for經濟唔太好)
同埋唔好抗拒嗎啡,依隻藥本身就係for止痛用.只要真係有痛既話係唔會有上癮既副作用,因為唔理好唔好得返,最緊要過程入面唔好受太多痛苦

咁睇黎個惡化程度同我哥哥一樣
不過我哥哥已經行唔到了，如果伯母仲行到既話不如多啲同佢出去行下？
我覺得你可以試下問下其他醫生意見既，唔同醫生可能唔同睇法，同埋舒緩治療會令佢舒服啲其實都好好架啦

伯母幾年紀 末期先發現 定係發現左好耐但都打唔過 btw 加油

佢依加一日兩次係ok 問左醫生都話ok
但醫生岩岩換左另外一隻嗎啡藥 聲稱話副作用無咁大 聽日試下 因為我呀媽一飲得多嗎啡水就會作噁

飲嗎啡雖然好止痛但個人個有啲神智不清咁，個腦智唔係好清醒
所以我哥哥盡量都唔想飲，寧願個腦清醒啲可以同我地傾下計

係確診之前 我媽好似係有粒野係胸到 但果陣無諗過係乳癌 佢都有問我 但我果陣仲細 得過十幾歲
唔知果嚴重性 我係咁話無時既 但佢feel到有痛果陣去睇醫生已經係第4期 我覺得我都有責任 點解當初我唔著緊

我都20歲

最難聽果句巴打，做定心理準備

我媽當初又係屯門醫院，佢又係食唔到標靶，又係化唔到

最後真係睇住佢得返排骨......

有錢想活下去就去打PD-1

時間真係唔多了...

媽媽1月走，我細佬又係10幾歲

兩年前發 依加係復發

住院果排 呀媽同我講 好多飲嗎啡飲到傻 佢算勁 仲控制到個神智 只係有時會呆滯 依加飲少左 個人無咁呆滯

老豆都係cancer 走
一發意已經肺癌末期 非煙民
都冇咩可以做到
清醒時盡量傾多d 好好珍惜埋佢
最後個月打嗎啡止痛會訓多過醒 涼都唔肯落床沖
醒左都傾唔到

巴打唔洗自責 你又唔係醫生同埋嗰時你仲細點知咩事 唔好太多負能量啦

你根本係我影子

當初x光有影我仲以為唔係肺癌

佢7月頭咳到死下死下我仲由佢排公立

巴打你同你細佬幾多歲?
我都好擔心一日媽媽會有病

希望會有好轉 雖然機會微 但我從來都無放棄依個念頭 我每次都會諗當我放棄左個希望 我就一定唔會幫到我呀媽

只能留下一句加油

原來有同病相憐既人 我希望呀媽有好運到

我二十 細老16
我細老仲好癡佢 我唔敢呀媽走左佢會點

冇咩醫學知識比唔到咩建議你
以前我啊爸去到末期都係個人好瘦好虛弱，手都腫埋，講嘢都冇力，最後決定中止治療，比佢瞓教，然後喺睡夢中離去
雖然咁講好似好負面但生死有時，去到末期其實已經好難醫唔捨得係正常，我諗樓主媽咪應該都有心理準備，不過為人父母通常最放唔低啲仔女。
樓主不如把握時間同媽咪影多啲相拍吓片，盡力完成佢嘅心願，令佢知道你地已經大個可以照顧自己，等佢唔洗擔心你地可以安樂啲
加油啊

我真係好後悔 我希望以後公立有改善啦 等啲人可以早啲發現 早啲醫

Add oil good luck. 唉

佢係有心理準備 但佢都係放唔低

pray for you巴打

布緯食療大概係補充一d CA病人細胞內欠缺既野,令個環境不利ca cell之類
食譜詳情google都有 推薦你用係因為見過有patient拖到身體好d做到chemo/rt

btw口臭講句 如最後都係情況差既都要諗下DNACPR,俾佢舒服咁去先係正道

樓主加油呀
唔好放棄
希望你可以同你媽媽一齊打贏場仗
最緊要幫媽媽保持心境開朗

如果你地月入加埋有3萬蚊，可以去打pd-1

我媽未打得切已經撐唔住

如果要做就快

以前我老豆又係屯門醫院 佢走嗰時我11歲
話比媽咪聽你做啊哥會好好照顧細佬
而家有咩可以幫到你媽咪嘅就盡做啦

咩都幫唔到你地 加油啊

加油呀巴打 祝你媽媽早日康復

樓主，可唔可以叫醫生驗下伯母有無BRCA1或者2 mutation?

有嘅話Olaparib可能用得著

利申:喺美帝十大醫學院入面做緊癌症研究

其實想問好耐

冇事冇幹點解會無啦啦有癌症

好似乳癌，上面巴打話咁冇食煙都會有肺癌

到底係點黎

check過你個pd1 血小板唔夠應該唔得

帶佢簡定棺材福地壽衣啦
一生人一次 點都要好好睇睇

係咩藥尼？

趁依段時間陪佢完成一d一值都做唔到既野eg.成家一齊去玩

祝爸打同老母能夠渡過難關
完全唔敢想像如果我屋企人喺咁我會點
加油呀

樓主有冇tg？
我留我呀sir個地址俾你
利申讀緊中醫

佢唔煙唔酒
我都想問

依家體力唔夠唔會玩到

樓主加油啊
我男朋友而家21 都有cancer
我好明白你果種感受
多d陪下佢 佢都會想有人係身邊陪自己多d架

打定最壞打算，問遺願，唔好問唔出口，如果唔係你會一世後悔。

巴打我識個中醫好唔錯既 你可以試下 不過佢收費唔平
有興趣可以擺低tg

其實我都係屋企人岩岩知有慢性白血病

有冇人可以比到咩建議我

講曬係上年 叫我睇住個屋企 話老豆靠唔住
以後要靠我

樓主加油 要堅強...

有無得pm

基因損壞令細胞突變 有時真係控制唔到
巴打加油

可否講下點樣發現

食鹼性食物 戒紅肉
上 屋企人同你呀媽情況相似
改變飲食習慣之後 指數下跌 可以做電療化療
到依家仲食緊標靶藥

會摸到 其實唔難發現 只係你當時要知個嚴重性
咁就可能好得番

絲打加油

係現代化環境好似冇得避咁

空氣食水食物工具咩都係有毒有污染

好的

巴打加油!

依加啲菜 肉全部內含化學野 基因改造
唔患癌都係睇彩數 可能我遲啲都有

我呀嫲都係點推點勸都唔做body check
等佢痛睇醫生先發現有cancer
佢平時都係有氣有力有精神嘅人
但過多2個月就走咗

簡單嚟講，癌症係細胞唔依規矩不斷增生搶晒其他正常細胞嘅資源最後攬炒。

剔除遺傳嘅話，當DNA受到損害(複製出錯，UV, chemical, radical oxygen etc), 而呢啲損害咁啱喺啲重要嘅基因入面(DNA修復基因BRCA1/2, 免疫基因p53 etc) 嘅話，細胞就會異常複製。當啲異變細胞儲齊一set卡(迴避有程序嘅自我死亡 apoptosis, 迴避免疫系統，重新啟動telomere去將自己immortal化等等) 嘅話，佢就會變做cancer.

咁有咩具體既方法可以預防？

雖然我唔識點可以有助治療
但都希望伯母早日康復

我媽都抗癌左成兩年 有段時間係無左 果陣我地都好開心 依加就

PARP inhibitor

隻藥FDA approve咗，可以幫伯母爭取到多啲時間。

另外早兩個禮拜有幾隻新藥approve咗，等我去搵返阿頭啲msg先

你之前提果隻藥 我應唔應該即刻去打電話問

有冇得點盡量避免..

我屋企人健健康康作息都算正常又冇不良嗜好

都無啦啦有咩骨髓增生 白血病

介紹你隻抗癌茶
好多人飲完個癌指數都會降
不過好老實講 去到末期都好微有幫助
但都試下啦
Email我吧
Oklababy789@gmail.com

Ps 我父母都有癌症過

巴打有咩消息要通知我 你好似識好多野咁
起碼你俾到希望我

打啦
睇下保險包唔包驗基因喎
同埋驗都要時間，愈早愈好

上網搵左幾款中西式嘅壽板比伯友

我個人推薦呢款 中式得嚟色彩鮮豔 夠哂少女心
一定好適合伯友

一係你email去moliuthingy@gmail.com啦

我依加無咩心情睇依啲
唔好意思

你係咪覺得自己好風趣

樓主加油呀！連登有愛

接近年半前患過癌表示真係睇運數
我都係唔煙唔酒但中招
不過化療而家同正常人冇分別
樓主可以既話搵下有冇d補血既食物睇下會唔會有幫助

你真係好賤
掉轉你屋企人有事 人地比你睇呢啲野你會點呀

唔緊要

我識人搞一條龍殯葬服務 中西都有
有需要就留個tg我搵人聯絡你

唔好回條傻仔啦

我屌你啊 個腦無撚左啊 講撚完未啊

( Show Blocked User - CaptainBravo )

樓主 加油 頂住呀

巴打撐住

屌 你地敢講一定有得救架咩
好天斬定落雨柴 佢重在生簡定有咩問題
老一輩通常都重視呢啲架啦

加油呀巴打！希望auntie 可以好返，但係真係唔得嘅，都想佢走得舒舒服服

試過飲紅棗花生衣水 但飲完夜晚腳腫

巴打睇下斷食法 不過有d遲 你google下先

挨多幾年都好 但我可以做多啲我想同呀媽做既事

條撚樣做先人生意架

加油

試下食蒸豬潤睇下得唔得
都有助造血小板

咁多人死唔見你死
小心身體啊仆街

唔知你見唔見到 不過覆左你email啦
巴打定d黎 依場仗唔易打 亦會好長 所以要頂住啊

樓主俾你媽食d鹼性既野

癌細胞係編好酸性既體質
所以盡可能唔好吸收太多酸性既野

推一推 希望幫到樓主

Clinical trial緊嘅有Talazoparib(BMN-673)同埋Veliparib (ABT-888)

我之前講嗰隻olaparib (Lynparza, AstraZeneca藥廠) 再睇返而家剩係on label for ovarian cancer. Breast嘅話今年二月個Phase III clinical trial話對病人有幫助(即係控制住病情，俾多啲quality time你)

資料就肯定最新，不過香港醫生點決定我就唔知. 撐住丫巴打

放心 我一早寫定哂野交低哂身後事

樓主加油！要堅強面對！

我爸爸前幾排都因癌症病逝，佢係胰臟癌。

我果陣都好崩潰，明明見住爸爸一日比一日瘦，藥物同癌症又令佢好痛苦，自己又無能為力。

樓豬您而家應該千思萬緒湧上心頭，想為母親做d野，又或者後悔自己無好好盡孝。

如果時間許可，每曰都去探佢，同佢傾下d生活趣事，開心分享一下，盡量唔好係佢面前展露自己既悲傷啦，因為病者會覺得自己係負累，您要整個苦瓜樣，佢仲難堪。

作為父母最擔心就係家庭，會覺得「頭家無左自己唔掂」，所以同您家母講 屋企既野唔洗擔心 類似既說話。

最後，如果您家母精神同身體狀況許可，同佢出去行果陣，同佢影多幾張合照啦，因為真係最後回憶黎。

共勉之。

依隻算唔算酸性

差啲講漏
記得帶伯友執靚啲影定証件相
有好多老人家冇影開相 過左身先知搞到好頭痕

pancreatic cancer好撚惡
又生得入喎，做唔到手術乜濟
五年生存率得5％左右

我舅父都係因為pancreatic cancer所以55歲就走咗

個細女十歲咋陰公

brother 你可以打段野俾我 我就跟足份稿咁問醫生 我驚我講漏左誤導左個醫生

我都聽講過 我會盡量配合

升degree

加油呀

我就粗人一個 淨係知做左永遠都好過無做

佢係改善酸性體質的
不過唔係個個都啱飲
你可以參考下呢篇文章

1. 伯母嗰隻cancer係咪triple negative. (Triple negative係指Estrogen receptor, Progesterone receptor, 同埋HER2-receptor 都係negative)
2. 係嘅話可唔可以做基因測試去睇下邊啲基因有異變
3. 假如個異變基因係BRCA1/BRCA2嘅話，醫生會唔會試下用Olaparib (Lynparza) 呢隻標靶藥。或者聯絡美國嗰啲臨床實驗藥

假如係其他基因異變嘅話，咁就要問其他藥喇。

我個實驗室專攻BRCA related嘅breast cancer, 所以我知嘅都係呢方面嘅。

Best wishes啦樓主

佢既病徽先兆又好似d都市病，而且果陣講緊係第3/第4期，正路您唔去check都唔會發現有，呢隻癌真係好濕9

嗰陣舅父諗住減肥，見自己開始瘦仲以為減肥有成效

點撚知愈嚟愈瘦，大便又出現問題，之後去驗先知咁大鑊...

樓主要加油啊！
啊媽係我19歲去緊畢業旅行途中過身
都係癌症
係呢段時間一定一定要同佢傾多d計
如果唔係真係拜山戈陣先有得講
最緊要係交低身後事 知道佢嘅諗法
千其唔好覺得有希望可以醫返好就唔傾
癌症真係話唔埋
起碼知道佢過身之後想住係邊 到時住到住得舒服d

一年總有幾個呢d post

我會趁機影多啲相

好希望你既建議係我媽生存落去既機會

2 好似唔平

希望巴打母親大步𨈇過，最重要平常心咁面對佢，等你母親個心理都好過d

十萬？

多謝你

咁遲發現既？唉

末期首先你地都要接受一件事就係時間已經唔多，治療已經無意思，咩介口就算啦，食想食既野做想做既事就得

祝福祝福
🙏🙏🙏

堅持啊

巴打可試試Google 顧小培 之前聽過佢醫cancer唔錯 有人康復過 係靠保健食品 好似話有防癌四小寶 應該唔貴 我無詳細留意 剩係知蘋果果膠係其中一樣

比埋link 你

asian 好少有BRCA gene mutation ga
同埋有screening criteria,唔係人人都需要screen

我呀媽系我十四歲個年確診肺癌第三期
兩年之後走左
我睇返呢十九年嚟
最大嘅遺憾就係見唔到呀媽最後一面
不過我依家惗返落
佢人生中最後兩年先可能係佢最開心嘅時間
佢一直為左頭家奔波勞碌 又要照顧唔生性嘅我
剩係得最後兩年先可以抖下
我亦都得閒陪佢練下氣功呀 返下教會呀咁
因為呀媽面對呢個病嘅態度好正面
我都好堅強 至少冇係佢面前喊過
不過去到佢要入醫院 最後個十幾日嘅時候
我終於都忍唔住 係病房到爆喊
呢個時候 佢拃住我隻手 眼濕濕咁同我講
「傻豬，你記得去攞書呀」(果陣暑假未開學)
「要對呀妹好啲，唔好成日同佢鬧交啦」
我剩係點左兩下頭 因為我已經喊到收唔到聲
時至今日 我自問都冇衰過比佢睇
至少係佢最後嗰兩年 我對得住佢 對得住自己
Don't count your days, make your days counts
巴打 加油頂住呀 祝伯母早日康復

Oh...
完全唔記得咗ethnicity

咁要問埋伯母有無家族癌症史...

breast cancer主要係同hormonal history有關,例如早黎經遲收經,食荷爾蒙藥或者無試過懷孕ge女士機會大d,當然同family history都有關

幫推 希望你媽媽會好返

都唔係話無嘅...

一定會大步檻過
頂住呀巴打！

末期乳癌bone met ge話都係靠電療同荷爾蒙藥,最麻煩都係怕會擴散去脊錐骨壓著神經影響四肢/大小便,呢個情況就會考慮電療或者脊錐手術

巴打醫生？

病人痛苦
家人都好痛苦
望住親人走好無力好傷心

樓主要盡力幫下伯母
例如多啲陪佢傾偈
定時餵藥 買佢鍾意既食物

外國又話有新療法？

不如試下去內地醫？
有親人喺廣州嘅重點醫院醫末期
本身話癌指數高 得幾個月命 依家去到過左三年都健在
聽講話係用中西混合療法
試下問下 睇下有冇一線生機

我果陣阿媽都係咁 無論點都記得珍惜依家相處嘅時光
多d睇佢陪佢傾計 唔好要自己後悔

有冇聽過布緯療法 想試偏方既可以睇下
祝伯母開開心心

生命真係好脆弱 希望伯母可以好得番

樓主你唔洗做d咩架
你係身邊陪住佢佢已經好開心

樓主加油啊
仲有細佬要照顧架

巴打要堅持守住屋企最後一條防線

treatment上ge野上面ge巴打都講左好多
但有時候都唔好忽略治療時帶比病人ge痛苦
我十分明白好想留住親人ge心情 有邊個唔想自己愛ge人永遠留係身邊？
但其實目前最重要係珍惜現在ge每一刻 留下更多回憶
影相也好，帶媽媽去下d地方也好（行動不便可用輪椅），唔好等佢個回憶靜係得出入醫院咁
另外了解佢有咩事情係掛心 再試下解開佢ge心結

加油樓主

巴打有冇買保險
如果保險有賠既話可以考慮去一轉外國
之前好似睇過一篇新聞 有老豆用大麻醫返好個女既cancer
但最後要坐牢 因為大麻係毒品黎
你試下帶你媽去外國食大麻合法既地方睇下得唔得
希望伯母病情有好轉 巴打頂住呀

頂住呀爸打

想知係咪好番都好大機會復發
我媽都有癌症，要8次化療 :~

順勢療法 有frd用梗 佢話外國出名

雖然係舊登 依啲情況信不信由你 我之前睇過個post

你要樂觀啲 影響番佢 要你媽咪開心啲咁過每一日 簡簡單單咁陪佢每一日啦

God bless your mum

雖然個post係鳩up多 btw 加油

大麻

巴打希望你盡力到最後
坊間有套推按手法
係針對身體所有唔同疾病既痛點推按
簡單D講理論係身體所有病同痛都因為熱能不足
而身體每一個部分有問題
呢個部分對應都有個痛點
針對痛點推按, 然後熱敷, 最後飲熱薑湯
坊間係有好多案例醫好好多人
但始終唔係科學野
我都係人傳人跟人學過
坊間有好多學過既義工開班教人
完全唔收錢, 創辦人都係主張唔收錢想傳出去
套野D推按其實都易學
又唔使咩技術, 所以好啱自學
呢套野叫 原始點, 創辦人張釗漢
類似情況我聽過D義工講要早午晚全身推按
全日連訓教溫敷, 但太嚴重真係唔敢包
你google下睇睇先...
因為怕D人唔信
但你個情況我覺得咩都試下...

近年的確有研究指岀大麻既衍生物有對樓上某位巴打講既triple negative breast cancer 有作用 不過嗰個approach仲係好新
anyway 巴打加油

某位巴打

有數據講有40%人喺一生某段時間都生cancer

同埋你避到cancer又未必避到中風 心臟病
只可以講生老病死

對唔住無追post但講到以星期計我當係end stage

進唔進一步用medical treatment 就真係自己衡量下ie 錢/體力

同埋醫生都好難可準確預算到治療後可以extend到幾耐所以唔好抱太大期望
費事失望更大

偏方唔講啦太多千奇百怪既方法
又無足夠正確準確既數據支持

與其花心機花時間去諗點extend
不如舒舒服服咁陪埋佢行最後一段路

死避唔到
但係辛苦可以避到
We are born to die

好好地同呀媽商量下
珍惜一分一秒
加油

利申: palliative care rn

巴打你都係做tnbc?

巴打加油 撐住呀💪🏽💪🏽
我都係過來人，我媽咪胰臟癌末期
上年6月走左，由確診到走都係三個月內發生既事
一開始我都諗點解我媽咪咁好人都要咁早死？點解咁多壞人又唔死？但其實有好多野都係整定，唔係你想點就可以點。唯一好彩既係媽咪走得唔辛苦，好安祥，同埋我可以見到媽咪最後一面，陪住佢走。
我媽咪到照到癌細胞入骨既時候，醫生都話化療已經冇用，最多係時間長番一兩個月，但做化療會好辛苦，所以我媽咪揀左唔化療。
聽過坊間好多偏方，有聽過人話薯仔汁可以醫番癌症末期既病人，可以試下，我媽咪都試過露荀汁，個陣佢話飲左會舒服d，可能我媽咪情況太嚴重，結果對佢都係冇用
其實你唔係醫生，可以做到既野真係好少，如果得，我都衷心希望你可以搵到醫到你媽咪既方法，但同時都希望你做好心理準備。
你可以做既係繼續試唔同方法睇下對你媽咪有冇效，飲食方面煮多d有營養既野比佢食，例如瓜菜、有蛋白質既野，煲多d湯，問番醫生你媽咪依家有乜唔食得。通常癌症末期病人會成日冇胃口，可以煮多d佢鍾意食既野，要食多d野先有力打尼場仗。可能之後佢會好難吞野，個陣就儘量煮d易吞既野，例如粥同魚，不過魚要小心d骨，尼個時候如果卡住喉嚨會好危險。
多d陪佢，比支持佢，最重要唔好比佢覺得佢係屋企負擔，係你地既包袱。要比佢知道你地係唔會放棄佢，多d攬佢，比d溫暖佢。佢個心其實好驚，但又怕比你地知，可以幫佢搵d精神寄托，例如聽下歌，可以令佢平靜d。
最後我想講唔好成日以為仲有大把時間，我依家先明咩係子欲養而親不在，好後悔以前冇多d陪佢

巴打加油 幾年前都係過來人 血小板低醫生有無suggest你買一隻營養奶粉拉返高啲指數做化療?? 癌始終係西醫直接啲 雖然會好幸福

我PI係當年發現BRCA2嘅其中一位科學家。佢而家仲係研究緊關於BRCA2嘅嘢 (synthetic lethality, BRCAness)

做返個孝順仔 陪多啲媽咪..

辛苦

想問下 arginine depletion係呢啲末期case 有無幫助？

為樓主伯母打氣 加油啊!

巴打加油
祝福你

有呀 買左尼飲

之前電過一次 同一個部分係咪唔可以電兩次

大家集氣！ 祝你媽媽快d康復，樓主頂住，試下比d 醋佢飲

我見無乳癌例子😥

推，加油樓主

都可以試下，可能有幫助，日本有間醋廠，幾十年冇員工有cancer, 可能cancer 怕醋

大蒜，薑呢類食物對抗癌好似有啲效
但末期先來食可能會難少少 🙇

呢到有一大堆，樓主可以試下睇下，好長，英文字海

細佬幾大？
你要加油呀

死馬當活馬醫

布緯食療

暫時見到有3種植物對乳癌有用

1. 九層塔 BASIL (羅勒, )
2. 小茴香 CUMIN (孜然芹, )
3. 迷迭香 ROSEMARY ()

有份abstract都有個餐單比乳癌病食, 都有呢3樣野

曾經經人介紹睇過一個中醫 連末期癌症都醫到（聽講） 我自己就去睇小病嘅 都幾快見效 駛唔駛影張卡片比你

樓主撐住

頂住啊樓主
我啊媽都成日周身病痛 見到佢咁真係寧願有事嘅係自己

樓豬自己生腦癌未期呀開左開post人影都唔見

加油！

堅強啊巴打
陪多啲媽咪 同照顧好細佬
要比媽咪知你會好好睇住細佬

有可能係呢個原因

劉美明表示，香港輻射濃度高是由於香港土地有大量花崗岩，花崗岩會釋出氡氣，吸入體內會衰變成放射性物質產生輻射，而香港樓宇的混凝土和瓷磚亦會釋放氡氣。她引述九十年代的香港研究指，香港有13%肺癌病例是由於吸入氡氣所致。

去外國
用大麻醫

認真？

認真
如果真係冇得醫
仲可以用所謂迷幻藥去做臨終治療
體驗死亡去準備自己嘅心理環境
減低恐懼
外國大撚把人做緊

唔好信中醫 十個中醫九個都唔識醫cancer 淨低嗰個最多都係識少少 大部分都係昆你錢

去到第4期痊癒率好低 而且擴散基本上無咩必要做根治性嘅療程 （除非有標靶食）

你一定要接受呢件事 接受佢好快會走

就算佢真係要走 唔好俾佢走得辛苦 唔好俾佢係一片唔開心嘅環境下面走

頭痛醫頭 腳痛醫腳 俾佢舒舒服服過埋啲淨低嘅日子

利申老豆肺癌確診三個月就走咗

Cancer成因好多 但最後都係機會率嘅問題
有人食死一世煙都無事

冇
完全唔俾基因變異的話物種唔會演化
理論上可以減低但冇得預防
同埋人體都有好多check point/ repair mechanisms去修復/殺死變異咗嘅基因/細胞

樓主, 大家同病相連, 我阿媽都係癌症末期
昨天醫生已經講左得返幾日就走

襯你媽媽仲清醒, 睇下佢有無咩想做

樓主唔好聽上面班人講咁易放棄

生命得一次 用咩方法都要醫

試下search下外國唔同嘅自然療法吖

反正化療都講到明醫唔到，咪試下聲稱可以根治嘅自然療法囉，好過咩都唔做等死。

老老實實
樓主，唔係我黑心，得罪講句
你要同你阿媽傾下佢有咩想留低畀你同細佬
趁佢仲清醒嘅時候立份遺囑
唔係叫你謀佢身家
而係交待清楚邊啲係留低畀邊個
第時唔好有拗撬

同埋你要開始習慣冇咗阿媽嘅生活
衰啲講句，佢邊日死咗就係死咗
你同你細佬都係要過日子
你跟住落嚟就開始要搞清楚屋企嘅開支，點交水電費，點轉名之類之類
屋企層樓落邊個名？供完未之類你都要知
總之就係要保障到生活，唔好伯友一走就群龍無首咁

入到骨髓呢個階段都冇咩可以做
理性黑心嚟講再畀錢去醫都係浪費金錢
佢仲有咩想做嘅就陪佢去做啦
食得就食瞓得就瞓
如果伯友睇得開嘅
可以問定佢葬禮嗰啲想點搞，有冇咩特別細節

有啲野
係要死過屋企人先會明
你遲早都要面對

樓豬加油

樓主唔係話plt count低所以做唔到chemo咩？
Hb正常但plt count低都係做唔到㗎喎

唔係話咩都有得醫架
你話唔痛苦嘅都可以試下
千金散盡換嚟周身都痛拖多幾個月最後插滿晒喉咁走
真係不如開開心心有屋企人陪住過埋嗰一個月然後冇乜點痛咁走

點撚樣呀你 當睇故追post呀？

陪佢多d

真㗎
如果樓主阿媽真係唔好彩咁過咗身，
之後有好多嘢要搞，銀行啲嘢都有排搞，
佢銀行或者有保險嘅嘢一定要keep住。
我果時 我媽就係因為意識唔清醒，
冇交帶到原來有筆卡數未找。

我媽2015年頭發現有癌症，年中做咗手術
點知一年都唔夠就復發
到2016年尾 啲癌細胞已經擴散到全身
擴散到腦又有，肝都有
如果癌細胞一擴散到肝 就多數88得
因為講嘢開始語無倫次，成身都好痛好痛。。。
2017新年嘅時候 最後都送咗佢入院
之後嘅情況一日差過一日，
入咗昏睡嘅狀態。

我就係佢耳邊講啲令佢放心嘅說話(因為我都知佢撐得唔會好耐)，
買佢鐘意食嘅嘢，
每日放工後都趕去醫院。
如果冇乜嘢想講，因為好多說話一切都係心入面，
只要拖住佢隻手都足夠。
最後係2月中走咗。

樓主加油

第四期唔好做電療做左病人會精神好差
而且有好多副作用
你講到你媽媽情況咁差
不如比佢舒服d過埋日子

利申三個親戚兩年內癌症走左

樓主 加油 多啲陪佢已是最大的幫助

加油 ! 盡力將所有事情變得自然安好,
令佢唔駛憂心你地太多 , 一齊講多d笑,笑住行最後一段路

影多d相拍下片，志在笑下，比家人一個人生重要既回憶

加油加油

多點陪佢

巴打要堅強

三年前老豆係我放榜前一星期暈低
本來話中風但最後確診係末期癌症
由肺癌擴散上腦再擴到骨盤同骨髓
全身都係癌細胞
做左次電療之後醫生暗示無得救就請左返屋企
係最後腫脹到流血打999返多次醫院先向醫生申請轉介去白普理療養院
係果到住左個零星期就安祥咁去

巴打要多啲陪下佢
幾忙都好，絕對唔好搵野麻醉自己搵野去逃避
唔好呃自己無事
唔係你過幾個年或者過幾個月後就會後悔
依家好好同你阿媽講句我愛你, 晒個冧啦
影返張全家福齊齊整整留念

16

巴打堅強
要㝽媽咪開心d
可能有奇蹟出現

唔該曬

我會睇情況試下

好呀

無力行路...

阿媽同你差唔多 但直頭有個傷口係胸度先去睇醫生
之前食開口服標把藥 但依加好似話冇乜效要轉新藥
新藥勁貴 每個月要3萬幾
不過好彩個人都仲係精神既 都冇乜痛
依加有去睇中醫話調理下身體 我就唔信中醫既 都唔知食中藥有冇幫助（最怕會影響肝功能）

樓主千奇唔好浪費錢去睇咩中醫呀咩氣功呢d鳩野
宜家中藥全部支那入口農藥多到春咁食左死得仲快

我覺得健康飲食同埋試下咩布偉療法
唔會洗太多錢

同埋外國好多人用某種「植物」油來醫好某d癌症
外國來講有分藥用同非藥不過香港就會犯法

利申：非用家，但睇過幾多呢類資料

而家世界太多化學野 無遺傳無事無幹都可以無啦啦出事 生死有命 經歷過就會睇得比較開

巴打加油 陪多D伯母
講哂你想講既野
睇下伯母有咩想做 做哂佢
唔好比大家有遺憾

我自己就係冇同爸爸講想講既野
同埋冇好多時間陪佢
係我一生最大既遺憾
所以巴打要加油

樓主 pm 我
wechat id: privileged_boy

多d陪佢 珍惜相處時間 唯有係咁

其實擴散左會好難救
中藥同化療都係拖耐d
btw樓主除左搞阿媽d醫療野之外
認真諗定佢地後事
唔係ge話會煩
利申我未20 老豆3個月前走左

樓主加油
希望其他巴打幫到就盡幫

其實點發現？去做檢查定係因為有徵狀？

巴打撐住
我爸都係早幾個月肺癌走左
初頭發現已經末期 醫生話唔做化療得半年
後尾我爸去睇左間中醫飲藥調理身體
最後都撐到一年先走
佢自己都話飲藥會舒服啲
我就幾推介你試下去睇
因為依個醫師幾出名
好多明星都有睇 連謝腎都有送大字讚佢醫徳

巴打，我媽咪都係Cancer末期
如果你想，可以同我傾下計
TG： parisssw

帶你呀媽去荷蘭，每日沖大麻茶俾佢飲，記得要唔致幻嗰啲

加油stay strong
伯母一定要撐住

不過醫癌佢地通常用油 純度高d

絲打, 我媽咪都係4期, 但touch wood 我地有去到私家做左兩針化療再接軌去公立完成埋. 感恩既係確診到依家2年幾, 身體精神都好好.

分享小小希望幫到你屋企人

首先, 葵涌有個出名中醫姓遲既, 搵搵佢睇下.
另外, 生露荀打蓉都可以抑制到癌指數, 除左我屋企人弱, 都聽到有成功例除.

唔好放棄!

我諗依加去唔到遠既地方睇醫生
身體太弱 今日呼吸困難左 食完隻荷爾蒙藥好似仲辛苦左 我唔知係關藥事定係病情事

樓主老母係嗰邊睇醫生就最好，大麻油唔平同埋要處方(好似係)要食幾kg先會od所以最好食多少少博下都好呀

睇下你要舒緩症狀既療程定係廷長壽命既治療
兩個可以好唔同
加油啦
個人認為做腫瘤科既普遍都有耐心過普通科同診所個d
所以你問多d醫生可以做d咩
唔好怕煩到醫生護士就得

如果入左骨 做電療係可以幫手止痛
電療d 副作用係睇電邊度
但係通常病人都係電療加化療一齊做
所以副作用會重d

佢地話唔阻止我睇中醫

我老豆都係癌症過身，如果係未期 唔好再搵咩中醫食咩藥啦，棧佢辛苦 不如留返D錢帶佢去玩算啦

仲有咩治療要做

陪多d媽媽，照顧好細佬，
表現自己大個，令佢安心d!

飲食上食素，清淡d!

醫療上西醫唔得，去搵下d出名中醫

宗教上唔知你信唔信
聽講好多人專心唸《藥師經》可以救到/舒緩到

樓主加油！

你代入佢既角度 諗下佢想你做 D 乜幫佢 D 乜 ?

樓主
網上睇到Gerson therapy
不知道是真是假
睇下幫5幫到你

依個有人同我講過

岩岩入左院 佢話右邊肚仔好痛
岩岩交代曬所有野俾我
但都係好心痛
佢痛我心仲痛

醫生有無講啲咩？

依加只係係分流

上到去腫瘤科我就問下標銫藥啲野

硏究吓另類療法
gerson therapy 之類

樓主
我爸爸係上兩個月癌症過身
佢走前都有睇中醫，但真心嘅
陪下佢多啲，仲行到走到就陪下佢周圍去

樓主加油

樓主，我都認同其他巴絲講留多啲時間陪佢，好過周圍搵醫生睇，去到未期除咗標鈀藥係可以醫治，都無乜治療可以做。幾年前陪親人睇過中醫，話香港嘅例限制咗好多藥，只係可以舒緩到。諗返都後悔，因為周圍走會搞到佢好攰。

希望你地一家平安順利。生死有命，樓主要堅強呀

西醫個套去到極限既話佢地唔反對人試其他方法，但小心比d貴價(神醫)搵笨。

兩年前媽媽肺can走左，佢都係得四十幾歲咋
如果我係你，會用哂所有所有時間去陪佢，俾佢想食咩就食咩，想去邊就去邊
個時一開頭我地一家人都好積極，又帶佢去睇中醫又學氣功又飲果汁又食齋咁，本身打算去個旅行都因為要化療冇去到...
而家諗返轉頭，其實咁樣搞到媽媽仲辛苦
我明真係好撚難接受佢不久既將來就要離開，我都覺得我呀媽係世界上最好既人，到而家都仲會覺得好難過好想佢睇到我結婚生仔
但而家可以做既就真係留低多啲開心既回憶，同埋接受任何令佢舒服啲既治療，我都認同樓上話唔好怕食止痛藥
個啲自然療法對初中期病人可能有用既，但對未期黎講我個人覺得只係折磨，不如日日去食自助餐開開心心
同埋唔好怕肉麻，同媽媽傾多啲講下你有幾愛佢啦
加油呀頂住！

巴打我都睇到
但要特定那個器材去整果汁

我都好認同你咁講

留返比閣下伯友啦
如果伯友死於非命就唔洗用都得
如果伯友一早過身咪留返比自己囉

撐住呀 雖然我地講咩支持嘅説話可能都無太大意思 家人陪伴真係好重要
唔好諗對媽媽有幾唔住 不停自責
我諗媽媽喱刻只係想有你陪伴住 佢過去有你同你細佬係佢生命中已經足夠
你都唔好比太大壓力自己
我孻叔有第四期胃癌 佢個女得三歲同一歲 唉...

岩岩去見完醫生 問一問佢都發曬脾氣
佢話係有果隻標鈀藥 但都要等下身體好
同埋係依間醫院未試過 詳情就問佢主診醫生
係到趕收工咁

講左係上面你睇下 好似係得

倒不如坦然講出黎，一家人樂觀既面對，創造多些開心回憶 點都好啦，加油

最緊要多啲陪佢，多啲輕輕力同佢按摩吓，等佢舒服啲
樓主加油

接地療法不妨一試，雖然好似好佢虛無飄渺但天然
樓主加油

希望樓主同媽可以無憾咁過埋淨低既時間 至親走左真係好多野要逼住面對 行翻入間屋 見到啲野 碗碟又少緊雙 真係好hurt 加油！

Btw做research 呢位巴打可不可以另外開post or/留tg有野想問 利申 係英國讀緊bioscience

你呢種賤人唔撚死都無用 屌你老母以為自己好撚風趣幽默 疾鳩我叫我積口德分啦屌你老母 你呢種撚樣得呢種能耐

樓主有無問過醫生家母做唔做免疫治療，如果家裹有啲錢可以試下，以往化療係一次過打曬所有細胞，但免疫只會針對癌細胞黎打，伯母身體好啲可以問一問醫生試唔試到。

食野個到就睇你意願，因為都有啲食物可以補充身體增加血小板，同埋最好少食紅肉、海鮮之類。

希望樓主振作，除左伯母要努力之外樓主都要照顧好屋企，病人少一分擔心自然多一分力去對抗病魔，康復既例子唔係無，所以一定要有希望，同埋正面既思想都會對個病有正面影響。

呢個網有好多關於乳癌的資訊
我媽媽都係上年發現 好彩發現得早,做完之後唔洗化療

媽媽想做乜就盡量滿足佢啦

樓主加油，要堅強，頂住呀，支持你同你屋企人

樓主我有隻偏方藥可以話你知
不過唔開名啦 價錢唔平
有朋友試過頂到三五七年
如果有興趣當個contact比我
純粹幫下人 聽完你自已諗試唔試
我亦唔肯定幫助有幾大

樓主有冇上永過水？

我知道我會盡量陪佢

樓主有冇tg留底 可以幫手

咩黎 未聽過

巴打加油呀 你都唔好自責
衣段時間好好地陪佢同照顧佢
唔好比佢見到你好擔心嘅樣呀
希望伯母平安無事

tg KK12346

樓主睇唔睇到呀，食THC有助減輕化療啲痛楚，副作用比較細，去美國某啲地方同荷蘭都有㗎，係嗰邊做化療會有效好多

去外國既話可行性唔大

幫唔到你啲咩 淨係可以同你講聲加油

因為今日我呀媽入住院 覆得無密

ching我想知多啲果隻藥既野
可唔可以add你tg傾下

已add

巴打，有定心理準備
香港有樣野叫DNR，拒絕心肺復甦術
必須要係清醒的時侯簽
當可能伯母係危殆情況的時侯 唔幫佢猜/急救
剩係比止痛藥幫佢止痛 等佢自己離世
有時侯，見到猜番醒...吊住條命....但過幾日又咁....其實為咩

依個我聽過😭

佢地無提過做手術 定係做唔到

你要同醫生傾，因為印象中係要醫生同病人一齊簽張form
諗諗

加油啊
小弟我屋企人都係有癌症 發現果陣係4期+擴散
不過屋企堅持做手術 不過果陣醫生講到明就算做手術過多一排都會出番黎
結果最近(一年多d)真係出哂黎 + 擴散去到背骨
最後依家要keep住食標把藥 不過標把藥會食下食下無哂效用 平均9個月-1年
所以好好珍惜同屋企人相處啦
你心情我明白 開解說話 我聽過好多 樂觀面對
我果陣都接受唔到 一聽到話無得救 我喊到痴線

今日我已經喊左一次 好無力
我好自責點解我咁無能力

做下太極 識人有cancer 玩太極之後情況好轉 最後冇事

我之前都血小板11入過醫院，食左一年類固醇。

你可以試下報花生衣水（就咁）瘋狂飲 血小板真係升。暫時我唔見副作用，大概一個禮拜可以升15-20左右。認真。

你果陣骨髓都係被癌搞到咁？

依個都識人有

我無問過 我試下問 個主診醫生仲放緊假🙁

唔好有遺憾
有咩未做/想做既事就盡快完成

細佬個邊就搵個方法俾佢知道先
總好過到個一日既出現細佬先知
個日先知既話，打擊係勁大
情緒起伏都會好難控制到
而且你地全部都知得佢唔知
會俾佢有個感覺你地特登隱瞞佢咁
同埋如果細佬有野想同呀媽做/講既話
佢又真係因為咁而冇得完成呢d野既
就會變到細佬一世既遺憾

我唔係呀，我骨髓冇事（驗過）。花生衣水好過蟲草（for血小板）我依家keep住70-90咁（一個月飲一次）

血小板夠起碼可以化療（個人意見）

你咁樣諗就死啦 就算你能力再大都無可能阻止呢d事發生
依家唔發生都發生左 諗下點樣多d陪屋企人 去佢想去既地方 做想做既野
樂觀d啊 巴打 唔好比屋企人見到你咁既樣 你要比佢覺得你大個左 成長左
咁樣佢就會安心

陪佢好多

係佢 身邊 照顧佢

咁呀...係香港呢種情況好難醫希望伯母健康，唔求長生不老但求活得好

血色素唔夠就煲花生衣水比佢飲，好快升返

agreeeeeeeeeeeeeeee

巴打唔需要自責，講真就算醫生都未必有能力醫好伯友。當年我每日求個天將我廿年命俾我親人，睇住佢痛睇住佢辛苦，真係情願受嗰個係自己 可惜確診到走只係五個月時間，唯一慶幸係親人知道我好著緊佢，同埋走咗唔使再受苦 嗰陣啲衰嘢去到佢背脊，痛到不行，又電唔到，只可以靠嗎啡。點都好，明白你嘅無力感，但你自責都無用，伯友都唔會希望你怪自己，盡咗力就可以了，對住伯友要笑多啲，唔好增加伯友嘅遺憾呀

認真既，信不信你自己判斷。
我媽媽都因為癌症走左，不過佢好叻，支持左好耐。
果時發現確定係癌症已經係四期腸癌，做過化療，睇過中醫，亦試過好多扁方，個人覺得成效係因人而異，但係病人既情緒同對自己患病既心態絕對絕對絕對會整個療程既效果。
點醫都好，心態同心境真係好重要。
你可以上圖書館睇下有關癌症既書參考下

希望你媽媽可以樂觀面對

有冇打補骨針，cancer met 到骨會令到骨好脆，好易造成其他併發症... 要小心啲會跌親或者整親，同時保持心境開朗

加油巴打

一講癌症 就一堆友話試下中醫

無打 好似都唔建議打咁

樓上話咩睇中醫 用免疫療法
我屋企人用過
係冇用
銀紙燒完，藥又食完針又拮完
最後由確診到走都係一年左右
中間仲要鬼死咁痛
樓主你有閒錢嘅 伯友又唔驚痛嘅可以一試
但要預咗冇用
黑心啲講又而家起所有放落治療用嘅錢都好大機會係掉落海冇回頭
仲有你放心俾佢食止痛藥 佢唔肯食就勸掂佢
唔好驚話會上癮
一而家用藥有足指引計好晒數
二就算伯友上癮，得罪講句，又上癮得幾耐？

仲有你細佬幾大有冇生老病死呢啲概念？
有就直接同佢講咩情況
冇就搵方法解釋畀佢知
係好痛苦好難開口
但有啲野得你先做到

相反地好多野都唔到你話事
一般冇人會想屋企人生cancer
亦冇人控制到
生cancer，擴散速度，呢啲都唔係你話事
責怪自己一冇用 二代表你自大到認為我地可以話晒事
你要明白我地個個都只係人，唔可能了解同控制晒所有身體狀況

我講嘅野係好撚難聽
但現實就係咁撚惡啃

唔知道我的講既野會唔會太遲 不過可以試下ketogenic diet生酮飲食 係每日食少於20g carbs (total carbs-fibre) 其餘係食脂肪同蛋白質 咁樣做係可以減低糖份同血糖上升 因爲糖份係癌細胞燃料 所以可以餓死d癌細胞同減慢擴散速度.
無論如何一定要有充足嘅蛋白質同菜 個身體先有力打依場仗

生酮飲食真能「餓死」癌細胞？
原文網址：

依家醫生就俾緊個荷爾蒙藥食住先

以前屋企人都試過患癌
因為唔知血紅素定好似你媽媽咁血小板唔夠而做唔到化療
後尾佢有每日食亞麻籽油溝唔知咩食
同埋每日煲雜豆粥佢食
隔一排先做得翻化療
你上網搵應該搵到
希望幫到你啦

有野你就講啦柒頭

香港d醫生唔會認真答你

心病/冤親債主來尋仇
每日花三個鐘 念地藏經 誠心誠意
醫學唔得 試下信仰 趁仲可以改變命運
信不信由你
唔岩聽 就算

如果信的話
多念佛
上youtube睇吓衍陽法師啲片

護士茶?

佢本身都有信佛

我覺得佢係太好人先咁
果陣化療完無幾耐
佢家姐都有癌症 就算佢攰 佢日日都走去照顧佢
咁多姊妹 得我媽媽咁有心日日去照顧佢
其他人連影都唔見

即係有可能家族性遺傳？

佢家姐係肺癌
但我媽係乳癌
應該唔關事掛

好關事

因為就算相同的單一致癌基因，係唔同種類的細胞開啟左，就有機會造成唔同的部份的癌症

上網買(平D - GNC 都有) 一種叫 EGCG 既野 ，其實係綠茶入面抽出黎既，當然多過你飲好多，有研究話會減慢癌細胞生長，唔係殺死癌細胞只係減慢。

末期就要做定心理準備
俾你老母舒舒服服咁去
死嗰時唔好又差返醒佢
好辛苦架

見唔少孝子賢孫屋企人要去係都要差到心口變哂形

生死有命，反正末期無得醫，咁不如好好享受埋最後的時光

一齊去做去玩開心的事情，留下最美好的回憶

生命從來都不在乎長短

不如留返少少你媽咪的頭髮，指甲，死皮之類去整鑽石

(當然亦可以第日用骨灰, 都係炭粒子)